梁美芬指陳同佳願往台灣自首料獲豁免死刑機會高

有傳媒引述消息指，觸發修訂《逃犯條例》爭議的台灣殺人案疑犯陳同佳，將在本月23日洗黑錢案刑滿出獄，他被牧師勸服願意往台灣為殺人案自首。經民聯立法會議員梁美芬回應說，陳同佳願意受審，不論對案件，還是現時香港社會爭議發展的源起來說都是一個突破。

梁美芬說，台灣是大陸法系的地區，香港永久性居民到台灣受審時有三審制，疑犯陳同佳的權利能在程序公義和相關法律上得到確保。她又說，特區政府應就有港人自願到境外受審派觀察員，並提供相關的法律資料及協助，令疑犯在任何地區，包括台灣，對當事人作最公平、最公正的判決。

被問到陳同佳希望與台灣當局協議不判處死刑，梁美芬指，就陳同佳的年齡和案情分析，台灣當局豁免死刑的機會率很高，陳同佳若是自願回台受審，不論對自己、社會、死者都是一個交代。

隻老鼠又想出嚟邀功？

關你撚事咩民建聯

【FC】西九站遊行係中共真春袋！需要針對強國文宣輸出革命！

咁點解當初推送中

同你同一個即時反應

《星島日報》今天報道，觸發港府修訂《逃犯條例》的台灣殺人案疑犯陳同佳，下周三（10月23日）因洗黑錢案刑滿出獄，該報獲可靠消息透露，有牧師勸服陳同佳同意放監後前往台灣自首，為個人錯失承擔責任，陳同佳希望台灣當局不判處死刑。報道引述消息人士指，陳同佳知道自己犯下大錯，但勇於承擔罪責，希望外界給他改過機會，並引述陳同佳說對死者家屬表示最大歉意，亦對其事件引發社會風波感內疚。陳同佳出獄後會留港一段短時間與家人相聚，之後動身赴台，但仍要視乎台灣方面如何處理。

牧師勸服 老鼠芬出黎邀功？

都係要召喚神獸 呢條仆街係搞死香港嘅罪魁禍首

經民聯

台灣好鐘意認為有教化可能，判30年至終身（大約45-55歲出冊）

勸大粒墨個牧師管浩嗚，係香港耶教第一奶共牧師
成件事好可疑

極懷疑係政治任務